
\beginsong{Gloria a Dio} [
	by={Gen Verde},
	li={Album: Cerco il tuo volto}
]
\transpose{-3}
\ifchorded
\meter{6}{8}
\beginverse*
|\[FA]|\[FA/MI&]|\[SI&/RE]|\[DOsus4 DO]|
\endverse
\fi
\beginchorus
\[FA]Gloria, \[SI&]gloria a \[REm7]Dio,\[DO]
gloria, \[FA]gloria nell'\[SI&]alto dei \[REm7]cie\[DO]li.
\[FA]Pace in \[SI&]terra agli \[REm]uomi\[DO]ni 
di \[FA/MI&]buona \[SI&]volon\[FA/DO]t\`a. \[SI&/RE] 
\[FA/MI& SI&/RE]Glo\[FA]ria! \[DO]
\endchorus

\beginverse
Noi \[SI&]ti lo\[FA/LA]diamo, \[SOLm7]ti benedi\[FA]ciamo, 
ti \[SI&]ado\[FA/LA]riamo, glo\[MI&]rifichiamo \[FA]te,
\[SI&]ti ren\[FA/LA]diamo \[SOLm7]grazie per la \[FA]tua immensa \[MI&]gloria.\[DOsus4 DO]

Si\[SI&]gnore \[FA/LA]Dio, \[SOLm7]glo\[FA]ria! 
\[SI&]Re del \[FA/LA]cielo, \[MI&]glo\[FA]ria!
\[SI&]Dio \[FA/LA]Padre, \[SOLm7]Dio onnipo\[FA]tente, \[MI&]glo|\[DO SOLm/SI&]ria! |\[MI& DO]|
\endverse

\beginverse
Signore, Figlio unigenito, Ges\`u Cristo, 
Signore, Agnello di Dio, Figlio del Padre. 
Tu che togli i peccati del mondo, 
abbi piet\`a di noi; 
tu che togli i peccati del mondo, 
accogli la nostra supplica; 
tu che siedi alla destra del Padre,
abbi piet\`a di noi.
\endverse

\beginverse
Perché tu solo il Santo, il Signore,
tu solo l’Altissimo, Cristo Ge\`u
con lo Spirito Santo nella gloria del Padre.
\endverse
\endsong

\beginsong{Gloria a Dio} [
	by={F. Buttazzo},
	li={Album: Esultiamo nel Signore}
]
\transpose{-3}
\ifchorded
\beginverse*
\[|SOL RE|DO SOL RE|DO SOL|REsus4|RE|]
\endverse
\fi

\beginchorus
\[SOL]Gloria a \[RE]Dio nel\[DO]l'alto dei \[SOL]cie\[RE]li 
e \[DO]pace in terra agli \[SOL]uomini di \[FA]buona volon\[RE]t\`a.

\[SOL]Gloria a \[RE]Dio nel\[DO]l'alto dei \[SOL]cie\[RE]li 
e \[DO]pace in terra agli \[SOL]uomini di \[LAm&5]buona volon\[SOL]t\`a. \[RE/FA#]
\endchorus

\beginverse
\[MIm]Noi ti lodiamo, ti \[SIm]benediciamo, 
\[DO]ti ado\[SOL]riamo, ti \[LAm]glorifi\[SI7sus4]chia\[SI]mo, 
\[MIm]ti rendiamo \[SIm]grazie \[DO]per la tua \[LAm]gloria im\[REsus4]men\[RE]sa,
\[DOm6]Signore Dio, Re \[SOL/SI]del \[MIm]cielo, \[LAm]Dio Padre on\[REsus4]nipo\[RE]tente.
\endverse

\beginverse
Signore, Figlio unigenito, Ges\`u Cristo, 
Signore Dio, Agnello di Dio, Figlio del Padre,
tu che togli i peccati del mondo, 
abbi piet\`a di noi.
\[DOm6]Tu che togli i pec\[SOL/SI]cati del \[MIm]mondo, 
\[LAm]accogli la nostra \[REsus4]suppli\[RE]ca.
\[DOm6]Tu che siedi alla \[SOL/SI]destra del \[MIm]Padre,
\[LAm]abbi piet\`a di \[REsus4]no\[RE]i.
\endverse

\beginverse
Perché tu solo il Santo, tu solo il Signore,
tu solo l’Altissimo, Ge\`u Cristo,
con lo Spirito Santo, nella gloria di Dio Padre.
\endverse
\endsong


\beginsong{Gloria a Dio} [
	by={F. Buttazzo},
	li={Album: Vita nuova con Te}
]
\transpose{-5}
\capo{1}
\ifchorded
\beginverse*
\[|LA MI/LA|RE/LA LA|FA#m RE|MIsus4 MI|]
\[|LA SOL/LA|RE/LA LA|FA#m RE|MI|]
\endverse
\fi

\beginchorus
\[LA]Gloria a \[MI/LA]Dio nel\[RE/LA]l'alto dei \[LA]cieli,
\[FA#m]pace in \[RE]terra a\[MIsus4]gli uomi\[MI]ni.
\[LA]Gloria a \[SOL/LA]Dio nel\[RE/LA]l'alto dei \[LA]cieli,
\[FA#m]pace in \[RE]terra a\[MI]gli uomi\[|LA]ni. \[SOL/LA|RE/LA DO#/FA] 
\endchorus

\beginverse
\[FA#m]Ti lo\[RE]diamo, ti \[MI]benedi\[LA]ciamo. 
\[FA#m]Ti ado\[RE]riamo, ti \[MI/SOL#]glorifi\[LA]chiamo. 
\[DO#]Ti ren\[FA#m]diamo \[RE]gra\[LA]zie 
\[RE]per la tua \[SIm]gloria im\[MIsus4]men\[MI]sa 
\endverse

\beginverse
Signore Dio, Re del cielo, 
Dio Padre onnipotente.
Ges\`u Cristo, Agnello di Dio,
tu, Figlio del Padre.
\endverse

\beginverse
Tu che togli i peccati del mondo
la nostra supplica ascolta, Signore.
Tu che siedi alla destra del Padre,
abbi piet\`a di noi.
\endverse

\beginverse
Tu solo il Santo, tu solo il Signore,
tu, l'Altissimo, Ges\`u Cristo,
con lo Spirito Santo nella gloria del Padre.
\endverse
\endsong

\beginsong{Gloria a Dio} [
	by={D. Scarpa, F. Buttazzo},
	li={Album: Vieni soffio di Dio}
]
%\transpose{-3}
\ifchorded
\beginverse*
\[|FA|DO|SOLm FA/LA|SOLm/DO|]
\endverse
\fi

\beginchorus
Gloria a \[FA]Dio nell'alto dei \[DO]cieli 
e pace in \[SOLm]terra agli \[REm]uomini di \[SI&]buona volon\[DO]t\`a.
Gloria a \[FA]Dio nell'alto dei \[DO]cieli 
e pace in \[SOLm]terra agli \[REm]uomini di \[SI&]buona \[DO]volon\[FA]t\`a.
\endchorus

\beginverse
\[SOLm]Noi ti lodiamo, ti benediciamo, 
\[REm]ti adoriamo, ti glorifichiamo, 
\[SOLm]ti rendiamo \[SI&]grazie per la \[FA/LA]tua gloria im\[DO]mensa,
\[DO]Signore \[SOLm]Dio, Re del \[REm]cielo, Dio \[SI&]Padre on\[SOL7/SI]nipo\[SOLm7/DO]ten\[DO]te.
\endverse

\beginchorus
Gloria a \[FA]Dio nell'alto dei \[DO]cieli 
e pace in \[SOLm]terra agli \[REm]uomini di \[SI&]buona \[DO]volon\[FA]t\`a.
\endchorus

\beginverse
Signore, Figlio unigenito, 
Ges\`u Cristo, Signore Dio, 
Agnello di Dio, Figlio del Padre,
tu che togli i peccati del mondo, 
abbi piet\`a di noi.
\endverse

\beginverse
Tu che \[SOLm]togli i peccati del mondo, 
ac\[REm]cogli la nostra supplica;
tu che \[SOLm]siedi alla destra del \[SI&]Padre,
\[FA/LA]abbi piet\`a di \[DO]noi.
\endverse

\beginverse
Perché tu solo il Santo, tu solo il Signore,
tu solo l’Altissimo, Ge\`u Cristo,
con lo Spirito Santo, nella gloria di Dio Padre.
\endverse
\endsong

\beginsong{Gloria} [
	by={M. Balduzzi},
	li={Album: Verbum Panis}
]

\ifchorded
\meter{5}{4}
\beginverse*
\[|FA#m DO#m RE|SI7sus4 MI|]
\endverse
\fi

\beginchorus
\[RE]Gloria in ex\[MI]celsis \[LA]Deo 
\[RE]Gloria in ex\[MI]celsis \[LA]Deo 
\[RE]Gloria in ex\[MI]celsis \[FA#m]Deo 
\[FA#m]Gloria in ex\[DO#m]celsis \[RE]Deo 
\[RE]Gloria in ex\[MI]celsis \[LA]Deo 
\[RE]Gloria in ex\[MI]celsis \[LA]Deo 
\[RE]Gloria in ex\[MI]celsis \[FA#m]Deo 
\[FA#m]Gloria in ex\[DO#m]celsis \[RE]Deo 
\endchorus

\beginverse
\[LAsus4]Et in terra pax hominibus bonae voluntatis 
\[FA#m]laudamus te benedicimus te
\[SOL]adoramus te glorificamus te
\[FA#m]gratias agimus tibi
propter \[REsus9]magnam \[MIsus4]gloriam tuam
\endverse

\beginchorus
\[RE]Gloria in ex\[MI]celsis \[LA]Deo 
\[RE]Gloria in ex\[MI]celsis \[LA]Deo 
\[RE]Gloria in ex\[MI]celsis \[FA#m]Deo 
\[FA#m]Gloria in ex\[DO#m]celsis \[RE]Deo 
\endchorus

\beginverse
\[SIm]Domine Deus \echo{Domine Deus} 
rex caelestis \echo{rex caelestis}
\[LA]Deus Pater om\[SIm]nipotens 
\[SIm]Domine Fili \echo{Domine Fili} 
unigenite \echo{unigenite} 
\[LA]Jesu Chri\[SIm]ste
\[DO]Domine Deus agnus \[SOL/SI]De\[SOL]i \[LAsus4]Filius Patri
\endverse

\beginverse
Qui tollis peccata mundi miserere nobis 
qui tollis peccata mundi
suscipe deprecationem nostram
qui sedes ad dexteram Patris
miserere nobis
\endverse

\beginverse
Quoniam tu solus \echo{quoniam tu solus}
solus sanctus \echo{solus sanctus}
tu solus Dominus
quoniam tu solus \echo{quoniam tu solus}
altissimus \echo{altissimus}
Jesu Christe
cum sancto Spiritu in gloria Dei Patris
\endverse

\beginchorus
\[RE]Gloria in ex\[MI]celsis \[LA]Deo 
\[RE]Gloria in ex\[MI]celsis \[LA]Deo 
\[RE]Gloria in ex\[MI]celsis \[FA#m]Deo 
\[FA#m]Gloria in ex\[DO#m]celsis \[RE]Deo 
\[RE]Gloria in ex\[MI]celsis \[LA]Deo 
\[RE]Gloria in ex\[MI]celsis \[LA]Deo 
\[RE]Gloria in ex\[MI]celsis \[FA#m]Deo 
\[FA#m]Gloria in ex\[DO#m]celsis. \[RE]A\[LA]men
\endchorus
\endsong

\beginsong{Gloria} [
    by={M. Giombini},
    li={Album: Camminiamo nella speranza}
]
\transpose{-2}
\beginverse
\[RE LA7]Glo\[RE]ria,\[SOL LA] \[RE LA7]Glo\[RE]ria,\[SOL LA]
\[RE]a Dio nell'\[SIm]alto dei \[SOL]cieli, \[RE LA7]Glo\[RE]ria\[SOL LA] \[RE SOL LA]

\[RE]E \[LA7]pa\[RE]ce,\[SOL LA] \[RE]e \[LA7]pa\[RE]ce \[SOL LA]
\[RE]in \[LA/DO#]terra agli \[SIm]uomi\[SOL]ni di \[RE]buona \[LA7]volon\[RE]t\`a. \[RE7]
\endverse

\beginverse
Noi \[SOL]ti lodiamo, \echo{ti lodiamo}
\[RE]ti benediciamo, \echo{ti benediciamo}
ti \[SOL]adoriamo, \echo{ti adoriamo}
\[LA]ti glorifichiamo, \[LA7] \echo{ti glorifichiamo}
\[RE]ti ren\[LA7]dia\[RE]mo\[SOL LA] \[RE]gra\[LA7]zie\[RE SOL LA]
\[RE]per \[LA]la tua \[SIm]glori\[SOL]a im\[RE LA7]men\[RE]sa!\[SOL LA]
\endverse

\ifchorded
\beginverse*
\[|RE LA7|RE SOL LA|]
\[|RE LA7|RE SOL LA|]
\[|RE LA|SIm SOL|]
\[|RE LA7|RE RE7|]
\endverse
\fi

\beginverse
Si\[SIm]gnore, Figlio uni\[FA#m]genito, 
Ges\`u \[SOL]Cristo Si\[LA]gnore \[RE]Dio \[FA#7]
A\[SIm]gnello di \[LA]Dio,\[LA& SOL] Figlio del \[FA#sus4]Pa\[FA#]dre.
\[SIm]Tu che togli i pec\[FA#m]cati, 
\[SIm]i peccati del \[FA#m]mondo
\[SOL]abbi pie\[RE]t\`a di noi! \[MI7]abbi pie\[LAsus4]t\`a di \[LA]noi!
\[SIm]Tu che togli i pec\[FA#m]cati, 
\[SIm]i peccati del \[FA#m]mondo
\[SOL]accogli, \[RE]accogli \[MI7]la nostra \[LAsus4]suppli\[LA]ca.
\[RE]Tu che siedi alla de\[LA]stra, 
\[SIm]alla destra del Pa\[FA#m]dre
\[SOL]abbi pie\[RE]t\`a di noi, \[MI7]abbi pie\[LAsus4]t\`a di \[LA]noi.
\endverse

\ifchorded
\beginverse*
\[|RE LA7|RE SOL LA|]
\[|RE LA7|RE SOL LA|]
\[|RE LA|SIm SOL|]
\[|RE LA7|RE RE7|]
\endverse
\fi

\beginverse
Per\[SOL]ch\'e tu solo il Santo, \echo{perch\'e tu solo il Santo}
tu \[RE]solo il Signore, \echo{tu solo il Signore},
tu \[SOL]solo l'Altissimo, \echo{tu solo l'Altissimo}
\[LA]Ges\`u Cristo. \[LA7] \echo{Ges\`u Cristo}
\endverse

\beginverse
\[RE]Con lo \[LA7]Spiri\[RE]to \[SOL LA] \[RE LA7]San\[RE]to\[SOL LA]
\[RE]nella \[LA/DO#]gloria \[SIm]di Dio \[SOL]Padre! \[RE LA7]A\[RE]men!\[SOL LA]
\[RE]Con lo \[LA7]Spiri\[RE]to \[SOL LA] \[RE LA7]San\[RE]to\[SOL LA]
\[RE]nella \[LA/DO#]gloria \[SIm]di Dio \[SOL]Padre! \[RE LA7]A\[RE]men!\[SOL LA]
\[RE]Nella \[LA/DO#]gloria \[SIm]di Dio \[SOL]Padre! \[RE]Am\[LA7]en! \[|RE SOL|RE|]
\endverse
\endsong

%235
\beginsong{Gloria a Dio} [
    by={G. Monti}
]
%mi
\ifchorded
\beginverse*
\[|DO#m|DO#m SI|]
\endverse
\fi
% #inizio
\beginchorus
\[MI]Gloria a Dio e \[SI]pace in terra 
a \[DO#m]chi ha ricono\[SOL#m]sciuto
il \[LA]grande a\[SI]more di un \[MI]Di\[DO#]o
\[FA#m]che \[SI]non ha a\[MI]vuto pa\[LA]ura 
\[FA#m]a farsi \[SI]uomo per \[MI]no\[DO#]i
\[FA#m]e che \[SI]chiede a \[MI]ogni crea\[LA]tura
\[FA#m]di farsi \[SI]nuova ogni \[MI]giorno.  \[SOL#]
\endchorus

\beginverse
\[DO#m]Un amore in\[SOL#m7/DO#]aspet\[DO#m]tato 
\[DO#m]silenzioso \[SOL#m7/DO#]si ri\[MI]vela
\[SI]spirito di \[MI]vita \[SI]e di veri\[DO#m]t\`a.
\[DO#m]\`E il progetto \[SOL#m7/DO#]per il \[DO#m]mondo, 
\[DO#m]\`e il disegno \[SOL#m7/DO#]del cre\[DO#m]ato,
\[SI]segno di un mi\[MI]stero \[SI]vivo in mezzo a \[DO#m]noi.
\endverse

\beginverse
Voce lieve mai udita 
porta all'uomo l'uomo vero:
chi vorr\`a accettare con lui rester\`a.
Corre l'eco tra le valli 
trasportando la notizia:
lode a chi ha donato gioia a tutti noi!
\endverse

\beginverse
Luce chiara nella notte, 
alba senza pi\`u tramonto,
tenda del perdono e di libert\`a.
Trova forza lo sconfitto, 
trova senso la natura,
nella via di Cristo vivo in mezzo a noi.
\endverse
\endsong


\beginsong{Gloria dal basso della terra} [
    by={SER.MI.G.}
]
\transpose{-3}
\meter{5}{4}
\ifchorded
\beginverse*
\[|SOL RE7|SOL RE7|MIm RE|DO RE|]
\[|SOL RE7|SOL RE7|MIm RE|DO RE|]
\endverse
\fi
\beginchorus
\[SOL]Gloria dal basso \[RE7]della \[SOL]Terra,
gloria \[RE7]dal pi\`u in\[MIm]fame degli ster\[RE]mi\[DO]ni. \[RE]

\[SOL]Gloria nella \[RE7]care\[SOL]stia,
gloria \[RE7]nella \[MIm]guerra pi\`u a\[RE]tro\[DO]ce. \[RE]

\[SOL]Gloria, gloria, \[RE7]gloria,
\[SOL]solo tu hai la \[RE7]forza \[MIm]con la tua \[RE]glori\[DO]a \[RE]
\[SOL]di asciugare le \[RE7]lacri\[SOL]me, di por\[RE7]tare \[MIm]nella tua \[RE]glori\[DO]a \[RE]
\[MIm]nell'alto dei \[RE]cie\[DO]li i vinti della \[RE]ter\[MI]ra,
i \[DO]vinti della \[RE]ter\[MIm]ra, \[RE] i \[DO]vinti della \[RE]ter\[SOL]ra. \[RE7]
\endchorus

\ifchorded
\beginverse*
\[|SOL RE7|SOL RE7|MIm RE|DO RE|]
\[|SOL RE7|SOL RE7|MIm RE|DO RE|]
\endverse
\fi
\beginchorus
\[SOL]Gloria dal basso \[RE7]della \[SOL]Terra,
gloria \[RE7]dal pi\`u in\[MIm]fame degli ster\[RE]mi\[DO]ni. \[RE]

\[SOL]Gloria nella \[RE7]care\[SOL]stia,
gloria \[RE7]nella \[MIm]guerra pi\`u a\[RE]tro\[DO]ce. \[RE]

\[SOL]Gloria, gloria, \[RE7]gloria,
\[SOL]solo tu hai la \[RE7]forza \[MIm]con la tua \[RE]glori\[DO]a \[RE]
\[SOL]di asciugare le \[RE7]lacri\[SOL]me, di por\[RE7]tare \[MIm]nella tua \[RE]glori\[DO]a \[RE]
\[MIm]nell'alto dei \[RE]cie\[DO]li i vinti della \[RE]ter\[MI]ra,
i \[DO]vinti della \[RE]ter\[MIm]ra, \[RE] i \[DO]vinti della \[RE]ter\[SOL]ra. \[RE7]
\endchorus

\ifchorded
\beginverse*
\[|SOL RE7|SOL RE7|MIm RE|DO RE|]
\[|SOL RE7|SOL RE7|MIm RE|DO RE|SOL|]
\endverse
\fi
\endsong

